他們的驕傲 - 古德明

他們的驕傲 - 古德明

美聯社

中共游泳好手孫揚二零一八年在杭州家中，遭國際反禁藥組織人員突然登門檢查，卻拒不受檢，今年二月終被國際體育仲裁法庭重判禁賽八年。他力言判決不公，中共當局最初也力言判決不公，但應是發覺大勢難回，三月四日《檢察日報》發表《無視規則將會承擔相應後果》等四篇長文，指摘孫揚咎由自取。

中共二零零四年有一個劉翔，為黨贏得第一面奧運田徑金牌，喜極而泣說：「我現在可以說，我是黃皮膚中國人！」他們的民族自尊，原來繫於金牌，金牌拿不到就連「我是黃皮膚中國人」都不敢認。孫揚二零一二年繼起，為黨贏得奧運游泳金牌，從此獲中共許為「中國的驕傲」，而孫揚也真驕傲得很，屢次譏諷外國泳手，更有以下名句：「你們游得再快一點，就可以喝到我在前面留下的美味洗腳水。」中國儒家「君子無所爭，其爭也君子」的競技謙讓精神，中共全然不懂，當然也不會理會反禁藥的規則。

而《檢察日報》之批評孫揚，更令人歎為觀止，其言曰：「當下中國，有權有勢，有錢有名者，習慣於特權，即使是違規犯法，也能擺平息事。」按《檢察日報》隸屬所謂最高人民檢察院；最高檢察院對「特權階級違規犯法也能擺平」，竟然視為「當下中國」的「習慣」，絲毫不知引以為恥，然則中共的最高檢察院所司何職，也不用說了。《檢察日報》那有資格批評孫揚「無視國際規則」。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！